廉署立案查689私通周浩鼎

廉署立案查689私通周浩鼎

67,912

適中字型
較大字型

■周浩鼎
■周浩鼎
【本報訊】特首梁振英上月被揭私通民建聯立法會議員周浩鼎，秘密干預立法會專責委員會調查UGL事件，民主黨立法會議員許智峯和鄺俊宇同日到北角廉政公署總部舉報，質疑梁和周涉公職人員行為失當、涉串謀製造對梁有利的調查結果。據了解，廉署昨日決定就民主黨有關投訴立案調查。許智峯昨接受本報查詢時，稱對於上述消息不予置評。

許智峯鄺俊宇舉報
今年3月進身國家領導人、成為全國政協副主席的梁振英，私通周浩鼎，秘密修改立法會調查UGL專責委員會調查範圍文件，而梁振英於上月16日已經承認確有其事，但強調自己有權這樣做。同日下午，民主黨立法會議員許智峯和鄺俊宇到北角廉署總部舉報，質疑梁振英和周浩鼎涉公職人員行為失當，並涉串謀製造對梁有利的調查結果。
許智峯當日質疑，梁以特首職權介入立法會調查，試圖影響UGL事件調查結果，牽涉嚴重利益衝突，而周浩鼎配合梁振英要求修改立法會文件，但未有申報兩人瓜葛，是涉串謀製造對梁有利的調查結果。事後立法會民主派議員分別對梁及周提出彈劾及不信任動議。
廉署發言人回覆傳媒查詢時表示不評論事件，又稱根據廉署法定職責，若接獲貪污舉報，有足夠資料必定依法及按既定程序跟進。連同梁振英之前牽涉的UGL案，廉署早已立案調查，梁現時已經有兩案在身。
《蘋果》記者

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

上一則
生物醫學權威 段崇智獲薦任中大校長

下一則
「神奇女俠」抗鼎續任平機會

搵錦衣衞查皇帝

未查已知答案，哂鳩氣。